被問「行埋論」有否違《基本法》 聶：中聯辦按職能辦事

被問「行埋論」有否違《基本法》
聶：中聯辦按職能辦事

頭條

聶德權

【本報訊】中聯辦主任王志民前日發表「中環西環行埋一齊」論後，政制及內地事務局局長聶德權昨出席立法會政制事務委員會會議時，遭民主派議員連環質問，要求表明王言論是否違反《基本法》22條，即中央政府所屬各部門不得干預香港特區按《基本法》自行管理的事務，但聶堅拒評論，只「人肉錄音機」式重申香港施政由特區政府負責，中聯辦會按中央賦與的職能範圍辦事；又拒評中聯辦為政府在立法會拉票是否有違《基本法》。

蔣麗芸死撐天公地道

公民黨郭家麒席間批評王志民有關言論破壞《基本法》，認為除了國防、外交行為外，中聯辦在港並無管轄權。民建聯蔣麗芸則指，「中環西環走埋一齊」是天公地道，做法對香港下一代和經濟都有好處。聶德權會上稱本港過去很多事務，包括民生、經濟等，需要與內地政府聯繫，政府有需要時會透過中央部委溝通或商討，認為中聯辦發揮支持特區政府施政的角色。

民主黨林卓廷會上表示，港區全國人大代表范徐麗泰早前於電台節目指，過去幾年中聯辦曾協助特區政府在立會拉票，問聶中聯辦此舉是否有違《基本法》，但聶只稱「唔想評論個別言論」，拒正面回應，林聞言後批評聶：「你作為局長，連呢樣嘢都不能清晰表明態度，我對你表示失望。」

■記者林俊謙

相關新聞
初選開支70萬 參選人至少繳8.5萬元
頭條 5小時前

倘姚再被DQ 或馮檢基替補聶德權卸膊：參選資格由選舉主任決定
頭條 5小時前

政壇李克勤：短片多人睇冇人投
頭條 5小時前

【蘋果照相機】政壇李克勤之高山低谷
頭條 5小時前

新民黨陳家珮港島撼眾志周庭
頭條 5小時前

民建聯派鄧家彪、鄭泳舜戰補選
頭條 5小時前

立會補選今起提名 勝出泛民初選范國威戰新東 姚松炎征九西
頭條 5小時前